男男劏頸案18歲單戀15歲 攜4刀賺門求愛

男男劏頸案18歲單戀15歲 攜4刀賺門求愛

【東方日報專訊】十八歲中四男生疑單戀十五歲男同學一年，卻苦無結果，日前疑帶備多把刀上門對方家中，涉嫌先向男同學劏頸施襲復再自刎，被捕男生昨日出院後，即時解往沙田法院應訊，被控一項意圖謀殺而傷害他人罪，暫時毋須答辯。控方在庭上透露被告當日共帶備四把刀上事主家，他並向警方承認打算在事主面前自盡，令對方「終生記得他」。法庭將案押後至五月十五日轉往粉嶺法院再提訊，期間被告繼續還押看管。

十八歲被告劉浚生，被控於本月十五日在粉嶺沙頭角公路龍躍頭段一單位內，意圖謀殺而以刀傷害十五歲男事主X。

曾遭拒愛 斷絕來往一年

被告容貌昨於庭上曝光，外貌俊朗、身形瘦削的他，身穿便服及外套到庭，他頸上貼有白色紗布，應訊期間表現平靜，但未見有其家人到庭旁聽。
控方在庭上透露部分案情，指被告和事主於一五年時是同一間中學的同學，被告在同年底向事主示愛，但遭拒愛，事主並開始疏遠被告，更封鎖被告的來電和短訊，兩人約有一年沒有聯絡。案發日下午五時許，事主返回沙頭角居所時，發現被告在其住所外守候，被告則強行入屋示愛，再亮刀自殺，遭事主徒手奪刀；被告繼而取出另一把刀，亦遭事主搶去。

被告之後用膠紙把事主綁在椅子上，游說事主和他拍拖。而事主母親回家時，發現大門被雪櫃頂着，在鄰居協助下成功入屋後，見屋內有血漬，睡房房門則反鎖。被告當時在睡房內情緒激動，涉用刀插向事主頸部大動脈，又插傷自己的頸。到場消防員破門入睡房，將被告制服，事主及被告雙雙送院救治。

自殺要事主終生記得他

被告在警方錄影會面稱，當日共帶四把刀上門，稱打算在事主面前自殺，令事主終生記得他。事主則在深切治療部經搶救後，轉送至大埔醫院留醫，傷勢穩定。

控方表示案情嚴重，而被告又知悉事主的地址，對事主構成危險；加上事主現時情緒並不穩定，因此反對被告保釋。辯方則沒有保釋申請。

案件編號：FLCC 998/2017

錯既係世界

讀基中架 ？

【本報訊】粉嶺軍地村發生同性戀情血案，一對分別18歲及15歲的男男愛侶情海翻波，18歲青年前日傍晚持刀登門箍煲，其間遭拒愛情緒失控，揮刀刺傷對方頸部，其後更用膠紙將對方封口及綁手綁腳，8小時後事主母親回家發現兒子被人反鎖屋內報警，疑兇激動地當着警員面前舉刀自刎受傷，雙雙送院搶救。被刺少年疑失血過多，目前情況危殆。

記者：謝志輝 姜偉康 梁瑞帆

■18歲疑兇在醫院由警員押回病房，其頸項有傷痕。

涉嫌傷人被捕18歲青年姓劉，叫阿生，與祖母同住秀茂坪順利邨，他患有專注力不足，正接受精神科治療，並需定期覆診及服藥。劉多次因成績問題轉校，16歲才升讀中一，在馬鞍山一間中學讀書期間，認識一名15歲姓盧男同學，並發展出同性戀情。

■遭刺傷的15歲青年送院後情況危殆。謝志輝攝

事主失血太多情況危殆

據悉，兩人最近感情生變，盧提出分手，劉卻對他一往情深，多次要求復合，但遭到拒絕。疑有人心有不甘企圖與對方同歸於盡，前日下午5時許，劉身懷利刀前往粉嶺沙頭角公路軍地村的盧家箍煲，當時只有盧一人在家。

其間，劉要求復合但遭盧拒絕，有人頓時情緒失控，亮出一把20厘米長生果刀，糾纏間盧的頸部、耳背及右手臂中刀受傷，血流如注。劉事後扶盧入房間，替他包紮傷口，但疑因擔心盧會逃走及呼救，於是用膠紙封口及將他綁手綁腳綁在電腦椅上。

至晚上10時許，正在當夜更工作的盧母曾致電返家，但劉不敢接聽，之後疑擔心盧母會趕回家識破事件，於是用盧的手機冒充盧傳短訊給盧母親報平安，讓盧母以為兒子無事，其間據稱有人一度考慮與盧同歸於盡。至昨凌晨1時許，盧母放工回家發現大門反鎖，於是向鄰居求助，鄰居其後協助撬門而入，各人驚見滿地血污，劉與兒子則反鎖房內，大驚報警。

消防、警員及救護員趕至，劉再度情緒失控，舉刀自刎三次，警員將他制服後連同盧一併送院。劉傷口不深，並無大礙，但盧流血8小時，疑失血太多情況危殆。盧母探病後表示，兒子多年前由內地來港，現於馬鞍山一間中學就讀中二，與劉為同學關係，據知劉去年已退學。

鄰居：成個廳都係血

消息稱，警方昨日已為劉錄取初步口供，有人承認帶刀登門箍煲，稱不想盧被其他人佔有，一度欲與他同歸於盡，後來警方趕抵刎頸自殺，目的是希望盧永遠記住自己。警方事後在現場撿走一批證物，包括染血生果刀及電腦椅等。
鄰居陳先生表示，昨凌晨盧母從外返家，發現住所鐵閘半掩，木門反鎖，向他求助，他即用鐵鎚撬開木門，即見「成個廳都係血，立立亂」，立即報警，不久警方及救護員趕抵，劉與盧由擔架床抬出單位。此外，兩名事主的一名舊同學指劉性格火爆，曾經在課堂辱罵老師，他更因用手機傳閱一些不雅相片給同學，因而被家長投訴。他知道劉與盧為同性戀關係，劉曾多次對外以「老公仔」稱呼對方。

不如同我一齊

個老母一定好撚驚

【星島日報報道】粉嶺發生禁錮八小時放血駭人血案！十八歲俊男，戀上十五歲男同學，昨午懷刀往其家箍煲被拒，涉嫌揮刀施襲，先後將他綁在客廳椅上及反鎖房內，多次施行割頸酷刑，圖逼其就範。事主母親凌晨返家揭發報警破門，疑人見狀揚言「你會一生記住我」，即割頸自殘，當場被制服，受害男生因失血過多命危。

來自破碎家庭的九十後青年疑求復合不果，涉割頸重傷同性少年被捕。疑犯劉X生，十八歲，據家人透露，他一歲時母離家出走，父親再婚，一直隨姑媽生活，八歲時被發現專注力不足有情緒病，須服藥治療，因常轉校而留級，前年入讀馬鞍山一中學就讀中一。

劉與同班姓盧同學（現年十五歲）交往頻密，稱對方為「老公」，引起家長及老師關注，數月前，劉被勸與盧分手，其後退學，任職餐廳侍應，因常寫錯單而辭職，目前無業。家人又稱，劉嗜讀愛情小說，尤愛梁祝故事，對盧念念不忘。

警方消息稱，昨午五時許，劉懷長二十厘米生果刀，到盧的粉嶺村屋住所箍煲遭拒，情緒失控涉揮刀割傷對方頸和手，用膠紙將盧綁在客廳椅上，為他包紮止血後，又涉多次割頸放血逼就範，以致屋內血迹斑斑。前晚十時，劉以盧的手機發短訊試探，得知盧母即將返家，遂將盧推入房間反鎖，繼續割頸。

昨凌晨零時許，盧母返家未能開門，由姓陳男鄰居協助撬開大門入屋。陳憶述稱，赫見客廳恐怖血迹，知出事即報警。警方及消防員接報趕至，見情況危急即時破門，劉大叫「你會一生記住我」，然後揮刀割頸自殘受傷，被衝入警員制服拘捕，盧滿身鮮血被救出。

兩人被送院搶救，均由警員看守，其中盧因失血過多情況危殆，在深切治療病房須插喉救治；而劉的傷勢無大礙，可自行上廁所。

大埔警區重案組接手，昨午三時由盧父母陪同返現場調查，檢走包括血刀、衣物及被鋪等大批證物化驗。

香港醫學會會長蔡堅表示，事主長時間失血，會影響心臟和腦細胞死亡，若情況嚴重或會癱瘓永久傷殘。

d gay佬真係好癲

屌 幾靚仔 嘥晒

痴撚線

痴線
有呢啲人做同學真係每日都提心吊膽

痴線 本身以為係散左求箍煲
咁樣睇返似係拖都未拍